星島：林鄭銅芯口罩 肺吸入銅微粒可致死 並且納米銅有基因毒性

根據官方資料，由香港紡織及成衣研發中心負責研發的「銅芯抗疫口罩」，由六層功能物料構造而成，其中兩層含少量銅並以特別方法製造。

科大化學系理學教育助理教授陳鈞傑指出，利用金屬銅殺菌並非新鮮事。原則上銅金屬可用於殺菌，但其安全風險不容忽視。

浸大化學系助理教授任康寧指，納米顆粒懸浮在空氣中將有機會被人體吸入，若數量較大外來物體已可破壞肺部組織，導致肺部纖維化。

陳鈞傑指出，假如口罩生產時納米銅未有緊密依附於口罩纖維，佩戴時便有機會直接吸入。他解釋，當氧化銅粒子細小至納米單位，其穿透力會更強，吸入後納米粒子或會產生基因毒性，為健康帶來危機，「如果比納米大一點的話，出現重金屬中毒的風險反而較低，但要視乎金屬數量。」

港大化學博士鄺士山（K Kwong）直指，納米銅比起使用在劣質口罩的玻璃纖維更大傷害，肺部吸入微粒子有機會致死，「顧及自己的身體健康，我一定不會用含銅的口罩。」

原文刊於《星島日報》

相信政府

星島

殺人口罩

煙仔何

食煙都冇咁毒

777:煙仔何你個仆街

何柱國真心唔撚妥柒婆

星島01都反了

屌，衰過唔戴

大口狗細佬袋咗八億
轉返美金有一億 又可以移民入美國

我有冇睇錯？

星島會咁講

咁我一定申請，再送俾有需要既藍人用

可唔可以唔好再報
等信政府戴cumask嗰啲毒撚死哂

信政府果d死撚晒 又贏

係，靜靜地贏

黑心口罩！齊爭取獨立，香港再出發！

藍絲先用

信政府.gif

星島都反？
係咪錯覺黎

唔怪得叫cumask，唔叫polymask，想嫁禍畀暴大

林鄭真係好憎香港人

廢老：相信政府，一定戴

星島突然講事實

我真係想多謝政

點解金屬可以殺菌 咩原理

好多「黃」絲都唔執輸攞個戴

係咪有好多藍絲會帶

星島咁撚奶共都作反

用左真係see u啦

美國國籍勢危，又未賣得走星島

藍屍快撚d帶唔該，政府需要你地既支持

黃絲都咁蠢 信政府
嗰啲算鳩數啦

偽黃死全家

分贜不勻卦

"港大化學博士鄺士山（K Kwong）直指，納米銅比起使用在劣質口罩的玻璃纖維更大傷害，肺部吸入微粒子有機會致死，「顧及自己的身體健康，我一定不會用含銅的口罩。」"

黃蜂尾後針
最毒柒婆心

估到條柒婆無咁好心架啦
咩撚野銅芯水罩
原來係黑心口罩

賣左啦

拎完送比藍c

星島都報

推

有一group老細好撚唔順氣

星島做咩事？

依家要做嘅係確保藍絲乜都唔知日日戴

即刻轉用銀咪得

星島lol

哇屌

cum ask

CU never

push

下，呢個宣傳好機會話俾班藍屍聽，港共想佢地死喎

港共終於諗到計點令你班友中毒死
點知比人踢爆

希望政府強制人民使用

我見內會嗰日Heidi都有戴

murderer

齋攞唔戴

你點知的

cunt urine mask

睇怕星島會反到777唔做先收聲

killmaskk

理論上得藍屍廢老戴
林奠原來暗謀係咁
仲要選舉前

最強暗黃

香港政府真係on9

連星島都屌佢

利用越南出貨，分分鐘支那製早有先例

傳統係用銀
古代都有銀針
你google 下

藍絲：飲鉛水，帶銅罩！相信政府，Yeah!

星島喎😂

雖然有害，但會唔會講得太誇張，堆裝修佬成日鋸鐵通，啲鐵粉咪一樣吸唔少

人地有戴N95
同埋呢D係慢性病
唔係即刻死

低能？鐵同銅係同一樣嘢？

全世界最想香港人死嘅, 一定係香港政府! 沒有之一

知唔知點解地盤咁高人工？

火博士

登記攞口罩等於賣個人資料俾政府 ＋ 慢性自殺
不了

星島死撚開啦

heavy metal ion有cell toxicity

咪儍啦, 唔生唔死咋, 有排都未死

好，底褲口罩係藍絲 icon，

唔死都一身病痛 呢啲係報應呀

金屬點殺菌我唔知啦
但紫外線可以殺菌
伽碼射線勁過紫外線咁多咩病毒細菌都一定殺到啦
我建議整鈾芯口罩

毒撚死哂咪好
有冇諗過香港冇左呢一百萬藍絲廢老
會係幾咁美好

信政府

唔係測毒咩 仲要有d 係冇反應

信政府
唔怕

最毒婦人心

Cu 讀q
kill mask

創科局都係搞翻8段錦app好過啦

內鬥

cls

分化

唔驚

煙仔何藍轉黃...黃絲金主

有腦個個都唔會放重金屬係鼻度狂索
如果有人叫你咁做 佢好想你死

害撚死人

佢地只會唔戴之後再屌柒黃絲

你要等佢地死之前一刻先救先可能有少少機會

深藍個班梗係，而家係拉籠淺藍同豬

重金屬口罩都係第一次聽

香港又世界第一

一開始死都唔派口罩 依家一派就派毒口罩

其實只會藍絲先至會話
呢啲新聞睇唔到
聽唔見
唔知喎
冇發生過

佢哋會繼續帶
呢個係林酋下嘅最大盤計劃
暗殺

Push

開始行白粉報路線
屌反政府嘅人，又屌香港政府，跟手幻埋中共

煙仔何:屌你老母咁撚樣就貪8億 我做咁多年口舌都未必有

銅金屬可用於殺菌
講菌有撚用 武肺係virus

驚冇得去美國

講到研究吸野致命，冇人夠佢熟

藍絲仲撐唔撐政府

黃絲多數唔會用

真心一句
Cum ask真係好閪柒
邊個會戴咁on9
唯一用處我覺得係攞黎test智商

送撚晒比藍絲帶

黃藍connect啊 唔好咁潔癖

死緊啲藍屍廢佬仲好

登記既第一日，東張西望都有講洗左之後防唔防到成疑，似底褲顏色，黃黃地襟污糟。

林鄭繼續戴就岩

明顯呢8億，何生冇得分

星島個老闆同777有牙齒印，少事會吊，大事先歸隊

做文宣叫藍屍用，牠們死得一個得一個！

柒婆同成班狗官正廢柴，疫情初爆發時唔封關，搞到病毒散播。而家疫情開始舒緩，先嚟搞隻銅芯口罩，仲要搞到錯漏百出：

第一，冇招標，利益輸送。

第二，設計差劣，冇鼻箍，唔能夠緊貼鼻樑。

第三，偷換概念，初時吹到係得獎專利，靜電防毒，原來根本唔係原設計，改咗用銅微粒，兩回事。

第四，誇張失實，新設計原來防唔到病毒，唔能夠作醫療用途。

第五，由於新設計防唔到病毒，於是唯有加多幾層，終於搞到六層咁厚，而家天氣咁熱，隨時焗死人。

第六，安排粗疏，銅芯口罩雖然分咗大中細碼，但登記者只會一律派送大碼，冇得自己選擇，但其實大碼只適合男士配戴，女士戴會太鬆，導致離罩。

第七，布料顏色又霉又黃，感覺殘舊，觀感極差。

第八，就正如星島篇報導所講，銅微粒對人體構成危險，可以致命。

呢個係香港人大屠殺陰謀，所以先整夠900萬個

銅心口罩只係攞黎寫口號，戴嗰個都傻

煙仔何不嬲都唔妥林鄭
成日抽佢水

我又想睇下d 官仲會唔會戴出黎用

廣傳

民主黨

狗共竟然想毒殺藍屍

兩百萬支畜爭住要啵, 其中好多仲係黃.
使唔使捉出嚟批鬥?

星島又篤灰

一次過整死哂啲藍絲

諗起用銅線避孕

星島係唔係想擾亂公眾秩序呀

想信政治

要推到藍絲，日日帶
黑警都要支持政府，全部係工作期間都要帶
所有司局長都要支持政府，日日帶

鐵重咁多點吸on9